戰國趙長城被截斷 禍首疑是發電廠

（中央社台北24日電）在中國大陸河南省境內的太行山脈上，有一條戰國時代遺留至今的趙長城。陸媒今天報導，多名登山客及文物愛好者反映，最近長城遺址多處突然遭嚴重破壞，疑與風力發電機組建設工程有關。

大河報報導，20多公里的山路上，有多處損毀點，原本完整的趙長城，被新修的路截成了幾段。

在定位顯示為「大水郊」的地段，此情況特別明顯。一道原本是相連兩個山頭間、可看出歲月痕跡的石頭牆；此時中間已被開闢成一條道路，巨大的風力發電機組就豎立在數十公尺外。

提出檢舉的民眾認為，由於風電機組建設需要在山頭上開闢道路，搬運設備，並且為風力發電機組選址，因而對趙長城遺址造成破壞。民眾質疑，為何有關單位沒出面管？

趙長城所在的河南省輝縣市文物局辦公室主任王玉倩23日說，趙長城遺址附近確實有風力發電項目正在建設，但她並不清楚，也沒掌握關於趙長城是否遭遇毀壞的相關資訊。

輝縣市文物局工作人員高有生表示，河南戰國趙長城屬於建築遺址類文物，在2000年被省政府公布為第3批河南省重點文物保護單位；中國國務院2006年將全中國大陸的戰國至明代長城併入第5批全國重點文物保護單位「長城」內。換句話說，趙長城遺址可以認定為中國全國重點文物保護單位。

報導引述文物部門資料，趙長城總長約40公里，位於輝縣市與衛輝市、林州市交界處的山嶺上，是西元前333年趙肅侯為防禦魏國入侵而興建。

遺址殘高約0.3公尺至2公尺，全部用青石壘砌，城牆上每隔數百公尺設有哨所、烽火台。保存較好的地段大都分布在遠離山村的山嶺頂部，主線明確，脈絡清晰。（編輯：馮昭/林克倫

支那人

係大陸講保育 哂9氣

發展才是硬道理

蟈又贏

破舊立新

趙長城斷左，中國又成最後贏家